Model properties:
-Type
-defaultValue
-allowNull?
-unique?
-autoIncrement?
-primaryKey?


    validate: {
      is: /^[a-z]+$/i,          // matches this RegExp
      is: ["^[a-z]+$",'i'],     // same as above, but constructing the RegExp from a string
      not: /^[a-z]+$/i,         // does not match this RegExp
      not: ["^[a-z]+$",'i'],    // same as above, but constructing the RegExp from a string
      isEmail: true,            // checks for email format (foo@bar.com)
      isUrl: true,              // checks for url format (https://foo.com)
      isIP: true,               // checks for IPv4 (129.89.23.1) or IPv6 format
      isIPv4: true,             // checks for IPv4 (129.89.23.1)
      isIPv6: true,             // checks for IPv6 format
      isAlpha: true,            // will only allow letters
      isAlphanumeric: true,     // will only allow alphanumeric characters, so "_abc" will fail
      isNumeric: true,          // will only allow numbers
      isInt: true,              // checks for valid integers
      isFloat: true,            // checks for valid floating point numbers
      isDecimal: true,          // checks for any numbers
      isLowercase: true,        // checks for lowercase
      isUppercase: true,        // checks for uppercase
      notNull: true,            // won't allow null
      isNull: true,             // only allows null
      notEmpty: true,           // don't allow empty strings
      equals: 'specific value', // only allow a specific value
      contains: 'foo',          // force specific substrings
      notIn: [['foo', 'bar']],  // check the value is not one of these
      isIn: [['foo', 'bar']],   // check the value is one of these
      notContains: 'bar',       // don't allow specific substrings
      len: [2,10],              // only allow values with length between 2 and 10
      isUUID: 4,                // only allow uuids
      isDate: true,             // only allow date strings
      isAfter: "2011-11-05",    // only allow date strings after a specific date
      isBefore: "2011-11-05",   // only allow date strings before a specific date
      max: 23,                  // only allow values <= 23
      min: 23,                  // only allow values >= 23
      isCreditCard: true,       // check for valid credit card numbers